\section{Формалізація постановки задачі}

Метою даної роботи є розробка частини програмного продукту, призначеного для розпізнавання нотного запису. Розроблюваний програмний продукт повинен здійснювати попередній аналіз зображення та початкове виявлення позицій нот на нотному стані.

У даному програмному продукті виділяємо підзадачі:
\begin{itemize}
	\item Розробка методів попередньої обробки зображення:
	\begin{itemize}
		\item зменшення шумів на зображенні
		\item вирівнювання зображення
		\item пошук позицій ліній нотного стану
		\item видалення ліній нотного стану
	\end{itemize}
	\item пошук позицій нот на сторінці
\end{itemize}

